討論: 應否繼續使用「不推文回覆」？

首先，我唔係想admin取消呢個功能，而係user回覆時揀邊個好啲。

我將帖文分做四類：
A: 社運/時事/突發
B: 有益討論/求助/心理支援
C: 鳩up/吹水
D: PR/風向
AB類帖文都值得推，C有待商榷，D要拉

社運期間用不推文令資訊集中喺熱門，呢個時期AB(60-85%) C(10%) D(5-30%)。
不推文令資訊集中喺熱門，一眼睇晒。唔使被 D類 垃圾/風向阻住，傳播有用資訊。

但依加A(30%) B(15%) C(15%) D(40%)，使用不推文
反而會被PR/風向文推上熱門，因為背後有ACssss 操縱住。

所以一律使用「推文回覆」，令一般post浮返上黎，唔使睇到PR/風向文

同意/唔同意都歡迎討論～

依家個問題好似係睇少人用不推文
果啲集中討論post/感情台/玩膠post 勁多人無用不推文

多謝回覆
集中討論/感情台 我會歸類為B類， 屬於有益討論/分享生活，推文回覆
玩膠 係D類，破壞良好討論，要拉，不推文

我想全部人，除咗D類，一律停用「不推文回覆」
用返「推文回覆」

ABC類帖文 都係良性討論 要推
D類帖文 五毛/分化/引戰/玩腸/業配(marketing) 要拉

首先要破除熱門要多正經post呢種迷信，屌人用推文回覆嘅撚樣要屌返佢轉頭，咁先可以真正拉到五毛/PR post

點解你會覺得上到熱門就會多人click來睇認真topic
而家時事台一堆標題黨，一堆copy and paste嘅貼文，一堆亂咁highlight 紅色大字嘅新聞
又唔諗吓點解會開始無人理時事，又唔了解人性
淨係諗住用行政手段操控輿論

經典重溫
【連登如何用焦慮製造冷漠】

唔係想潑你冷水
面對無力感，大家想逃避真係好撚符合人性
有啲位時機到自然會hit返
日日淨係關注關注，但又做唔到啲咩嗰陣，會加速人個麻木感

呢本書有詳細講
你可以唔認同佢建議大家唔再睇新聞
但佢分析點解點解追新聞會有反效果，人面對資訊氾濫嘅情況之下會有咩行為
好有參考價值

同意，A類帖重要，但BC類都同樣重要，生活係 8hrs+工作 + 8hrs娛樂組成，如果連登只有譴責冇支持，唔會有人想上
連登有愛
而D類 spam 同五毛式玩膠 太乞人憎，呢啲見一個report一個

我想連登變返有正常討論 而唔係洗版式推文，有少少深度討論都夠，好似巴打回覆咁。
更加唔想熱門充斥住spam (👈 亦都係我開po嘅主因)
時事同生活同樣重要

感謝巴打回覆
睇咗篇文啦，最尾兩點：大量垃圾資訊(D類)，拒絕任何論。正正係我想解決嘅嘢，亦係我開po嘅主因
我開po嘅關注點唔係社運嘅熱度，而係有助有益討論嘅氣氛(AB類) 。只有洗版式回覆同spam帖文，連登只會變成dashboard / Facebook，呢個係我唔想見到嘅
討論帖文越多，spam文就無立足之地

呢本幾好咁，多謝推介
我已經少咗追貼時事，因為聽過一句，「最重要嘅資訊，會喺朋友身上聽到」

自從有人提早打定個稻草人，話咩PR公司發功
係咪都話人PR 五毛
咁基本唔會有認真討論
點解反對捉鬼舊年已經出咗好多post，唔再講
對住個樽頸位，我寧願大家9up減下壓好過盲目推post

至於係咪spam
我又無咁悲觀
連登只係一塊鏡，反映緊大家依家最關注啲咩
時勢一到，大家就會歸位，唔到咩PR公司帶到風向
好似美國咁，係有道理嘅，全美國媒體都圍攻，一齊作fake news，都唔會stop到人民追求真相嘅決心

不推文應該留
反而隱藏正皮負皮功能 留返時事同政事台就夠

人恐懼自然搵野說服自己，穩定軍心係緊要嘅，但所有野spin去PR就虛偽
支持推9up post 呀 需要減壓

啱，可能我都說服緊自己，唔啱聽嘅嘢/部分玩膠係spam。要接受人嘅多樣性
唯一怕係玩到有人說咗，希望佢地識分真相

冇所謂，總有人中意用腦，有人唔中意
正如巴打你肯回覆，呢類型帖文可以生存落去，就會有人上黎reply。論壇有人氣先可以長做長有。
所以我建議用「推文」畀多啲人知道我哋存在～

畀負評係咩原因，求解釋

唔知有冇人同我一樣
平時喺廢post吹水都不推文
用到慣咗手勢家陣所有post都不推回

有呀 我係
吹水係生活一部分
依加亦唔係緊張時期 推啲輕鬆po上黎好過睇沉重野
其實係個人選擇 只係想多啲開心野姐...